中國偷竊台半導體關鍵技術 地點就在林口星巴克

中國偷竊台半導體關鍵技術 地點就在林口星巴克

〔即時新聞／綜合報導〕美國聯邦當局日前逮捕電機工程師石怡池（Yi-Chi Shih），指在未獲出口許可證的情況下，將技術輸往中國四川科技公司。週刊報導，這起案件與前年台灣穩懋半導體晶片機密科技被竊有關，林口星巴克也是這起科技間諜大案的事發場景之一。

日前媒體報導，台裔電機工程師石怡池（Yi-Chi Shih，音譯），由於涉嫌非法向中國出口美製特殊高速電腦晶片，被美國聯邦調查局（FBI）逮捕。美國司法部公告，石怡池及其同夥將可用於軍事用途的高技術晶片，出口給中國成都的嘉石科技有限公司（CGTC）。

《財訊》報導，這起案件中的嘉石科技公司，過去8年在美國、台灣佈下間諜網，造成台灣砷化鎵半導體晶片機密技術遭竊，還可能讓中國取得軍用雷達關鍵技術。報導指出，嘉石科技成立於2010年，2011年找台裔石怡池當總裁，透過石男開始建立尖端半導體製造能力。2015年，嘉石獲得增資，並將目標指向台灣，希望能補足技術上的缺陷。

報導表示，嘉石派台籍中國商業間諜楊光宇、掮客龍嘉弘來台，竊取量產砷化鎵半導體晶片的機密技術，兩人從求職網站找到穩懋的工程師白勝傑，約在林口的星巴克，數次見面間竊得了穩懋的參數細節，幸虧在一行人回到中國前，遭台灣檢調在桃機逮捕。

本報曾報導，曾任知名科技公司工程師的楊光宇，涉嫌與掮客龍嘉弘透過人力銀行網站，接觸台灣科技公司工程師，104年8月至10間，楊、龍等人接觸到「穩懋」工程師白勝傑及「聯穎」工程師張健智、董建豪，挖角3人到中國嘉石公司任職主管，開出簽約金台幣200萬元、月薪25萬元及30到35萬元顧問費的優渥條件。

本報指出，楊男要求3人分別竊取「穩懋」及「聯穎」半導體製程流程及機台參數等營業秘密，並在楊男帶3人赴中國嘉石面試時，在負責面試的總經理面前，展示來自台灣科技廠的半導體相關資料。

一早收賣晒啦 邊有得鬥 台灣人同中國人咪又係差唔多

支那 = 偷呃拐騙

台仔賣國都唔係咩出奇既事 tsmc出幾多「叛將」 搞到比三叔一野追上嚟 而家又一堆去哂中芯

今次美國佬，真係瞄準中国打！

共諜多如繁星

台灣大把奶共台佬。同香港有得揮

我諗唔會差好遠，都係一大堆中國人走難過去

都係唔去starfucks, 隨時比特工誤殺

台狗

出動到FBI

又俾支那賊偷到技術
歐豬美豬縱容支那，自討苦吃

打靶。

我記得台灣有篇報導講過
佢地做科研果班賤過地底泥
人工極底工時又長
會為左少少錢出賣國家完全唔出奇

有人拍下膊頭就七孔流血

Tsmc咁撚縮骨計縮數，抵尻佢死

Tsmc摺撚埋都無得怨

好心美國就唔好將d高科技野俾台灣啦，以台狗性格，唔駛幾耐就偷偷地賣俾支那

其實交收PS4 pro算唔算

二三線野俾台灣,再駐美軍擺先進野仲好啦

遲早多次八國聯軍好正常